+++
title = "Actualización de tablas 2021 y Salario Mínimo"
description = ""
weight = 8
+++

Como ustedes saben, año con año en el diario oficial de la federación se publican los nuevos parámetros a incluir en las tablas mensuales para el cálculo de ISPT de nómina, con el objetivo de integrarlos a las aplicaciones de nómina.

**Las tablas ISR 2021 este año sufrieron un cambio solo en la tabla 1 del ISR la del subsidio quedo exactamente igual**

En SAIT NÓMINA es necesario capturar las tablas cuando existan modificaciones, las tablas no se cambian automáticamente al actualizar la versión

<h2 class="text-primary">TABLA 1 ISR 2021</h2> 

#### TABLA 1

La tabla 1 correspondiente al ISPT o ISR Mensual es la siguiente:

**No de Tabla:** 	1

**Nombre:**	ISPT2021

**No Columnas:**	4	

**Conc Entrada:**	149		
			
LimInf|LimSup|CuotaFija|PjeSExced
---|---|---|---
0.01 | 644.58 | 0 | 0.0192
644.59 | 5470.92 | 12.38 | 0.064
5470.93 | 9614.66 | 321.26 | 0.1088
9614.67 | 11176.62 | 772.1 | 0.16
11176.63 | 13381.47 | 1022.01 | 0.1792
13381.48 | 26988.50 | 1417.12 | 0.2136
26988.51 | 42537.58 | 4323.58 | 0.2352
42537.59 | 81211.25 | 7980.73 | 0.30
81211.26 | 108281.67 | 19582.83 | 0.32
108281.68 | 324845.01 | 28245.36 | 0.34
324845.02 | 9999999999 | 101876.9 | 0.35

<h2 class="text-primary">TABLA 3 SUBSIDIO AL EMPLEO 2021</h2> 

#### TABLA 3 

La tabla 3 correspondiente al subsidio al empleo SIGUE SIENDO LA MISMA no tuvo ningún cambio al 2020, pero de igual manera se anexa en caso de que desee validar los datos.

**No de Tabla:** 	3

**Nombre:**	SUB2021

**No Columnas:**	3

**Conc Entrada:**	149

LimInf|LimSup|SubEmpl 
---|---|--- 
0.01 | 1768.96 | 407.02
1768.97 | 2653.38 | 406.83
2653.39 | 3472.84 | 406.62
3472.85 | 3537.87 | 392.77
3537.88 | 4446.15 | 382.46
4446.16 | 4717.18 | 354.23
4717.19 | 5335.42 | 324.87
5335.43 | 6224.67 | 294.63
6224.68 | 7113.90 | 253.54
7113.91 | 7382.33 | 217.61
7382.34 | 999999999 | 0

<h2 class="text-primary">Como Modificar las tablas 1 y 3 en SAIT Nómina</h2> 

<h4 class="text-danger">Este proceso siempre es el mismo y lo único que cambia son los valores.</h4>

Antes de modificar las tablas 1 ISPT y 3 Subsidio al Empleo 2018, deberás asegurarte de estar posicionado en un periodo de nómina que aun no se ha pagado.

1.Vaya al menú de Catálogos / Tablas, Se visualiza de la siguiente ventana:

![1](tablas.JPG)

2.Capturar el número de tabla 1 y dar un [Enter]. Se visualiza la siguiente ventana:

![1](tabla1.JPG)

3.Deberá cambiar el nombre de la tabla a: **ISPTM2021**.

4.Deberá seleccionar únicamente los valores de la tabla 1 (es decir sin los encabezados) y posteriormente copiarlos.

LimInf|LimSup|CuotaFija|PjeSExced
---|---|---|---
0.01 | 644.58 | 0 | 0.0192
644.59 | 5470.92 | 12.38 | 0.064
5470.93 | 9614.66 | 321.26 | 0.1088
9614.67 | 11176.62 | 772.1 | 0.16
11176.63 | 13381.47 | 1022.01 | 0.1792
13381.48 | 26988.50 | 1417.12 | 0.2136
26988.51 | 42537.58 | 4323.58 | 0.2352
42537.59 | 81211.25 | 7980.73 | 0.30
81211.26 | 108281.67 | 19582.83 | 0.32
108281.68 | 324845.01 | 28245.36 | 0.34
324845.02 | 9999999999 | 101876.9 | 0.35

5.Posicionarse nuevamente en SAIT Nomina y hacer un clic en la primera columna con valor de la tabla, tal como se visualiza en el paso 1, posteriormente deberá de dar clic en el botón de PEGAR y notará que se pegarán los valores copiados.

![1](copiar.png)

6.Para grabar los nuevos valores, deberá hacer clic en el botón [Grabar].

7.Listo, usted ha actualizado los valores de la tabla.

<h2 class="text-primary">Salarios 2021</h2>  

Para realizar la actualización de nuestros salarios hay que entrar al concepto 101 y 102 y actualizar, OJO es importante que identifiques tu zona para realizar dichos cambios

Los pasos para modificar los conceptos números 101 y 102 son los siguientes:

1.Entrar a SAIT Nomina.

2.Colocarse en un periodo de nomina que aun no se ha pagado.

3.Dirigirse al menú: Catálogos / Conceptos.

4.En el campo clave capturar 101 y presionar la tecla [Enter].

5.Posicionarse en el campo FORMULA y capturar el salario mínimo diario según la zona que corresponda

6.Realizar los mismos paso 4 y 5 para el concepto 102

7.Haga clic en el botón [Grabar].

8.Listo, nuestro sistema de nomina 2021 ya esta actualizado con el salario mínimo diario de la zona.

Si ya generaste tu nomina de la primer semana de enero no te preocupes, recuerda que ahora el calculo de los impuestos es con base al valor del UMA.

![1](actualizacion-sueldos.jpg)
